林鄭月娥: 【大家都累了】

今早，我邀請了一班希望解開社會困局的有心人見面。會面並非坊間所指的「對話平台」，而是邀請他們分享對搭建對話平台的想法，我十分感謝他們願意在困難的時候，走進禮賓府，幫助我們為社會找出路。

我向社會提出構建「對話平台」，引起不少懷疑和批評。我知道在目前的困局中，社會的怨氣很深，部分市民對政府未能全部滿足「五大訴求」，感到非常不滿，甚至憤怒。我不期望對話能夠輕易解開死結，停止示威衝突，或者提供問題的解決方法；但持續抗爭並非出路。今天，持不同政見的人、不同崗位的市民，相互之間的不滿不斷升級，甚至可能讓仇恨滋長。經過兩個多月，大家都累了，我們可否坐下來談一談？

目前的困局是源於逃犯修訂條例，但市民的不滿亦有可能是源於政治、經濟、民生等不同範疇的深層次社會矛盾。我們在呼籲停止暴力的同時，也必須為解開社會更深層次的「死結」提供出路。

過去的一周略為平靜，我們希望藉這個契機啓動對話。政府提倡的對話，是不分階層、不分顏色、不分年齡……及持續一段頗長時間的對話，最重要的是整個社會都抱有相同信念，一起推動，透過溝通去互相理解、放下和寬恕。如果民間有對話平台，希望有官員參與，我們都樂意出席。

如何建立多元化對話平台，我們定必繼續用心聆聽意見。有一點肯定的，對話不是為對話而對話，而是希望找出社會不滿的根源和解決方向，最終達致改變。我們希望先踏出第一步，儘管這一步可能小得看不見，我相信也是值得的。

屌你老母

有咩好傾？

收皮啦,你老母臭閪

屌你老母呀！五大訴求，缺一不可！

不滿既原因咁清楚 仲對咩話?

你唔跪低，我地繼續

777你累喇
屌你老母唔準停

收皮啦

收檔

傾你老母，有咩留返拜山先講

慳啲啦

唔累呀 搞多十年都得 樂此不疲

傾你老母 一係答應 一係就上街見 屌你老母

同一招用完又用用完又用真係當人弱智

次次都用依招悶唔悶？

扮撚晒魚蝦蟹

全部都係廢話

做灰鳩佢做左乜柒咁累？

諗起林奠副高傲嘴臉，就看得佢無誠意

未累喎

諗起林奠副高傲嘴臉，就覺得佢無誠意

屌你老母, 又話建立個對話平台
一開波就話累了, 做戲都做足d 呀大佬!

累? we can do this all day